美股步入牛市最後階段

星島日報

【星島日報報道】上期介紹過肥F（國際權威財經雜誌選出的「最具影響力分析員」）分析長和系何去何從，今次F哥替美國連升多年大牛市把脈。佢一錘定音指出，牛市已進入最後階段，大家自己執生清貨。因為若心存僥倖等待終極一插前甩身，多數願望難成。
肥F研究美股三十年，當然之前幾十年的走勢亦有掌握，故此對牛市最後階段特徵，知之甚詳，包括以下三項。第一，大市會愈升愈急，成交同樣配合急升，尤其受散戶追捧所謂「當炒股」。第二，牛市轉熊市前，杜瓊斯指數間中出現單日轉向現象，兼且愈來愈頻密，指數在一日內可以大上大落拋高插低。第三，大市急升時，傳統保守股例如公用股，不會配合同步大升。
同卡數講bye bye 再即賺過萬禮遇！
Sponsored 星展銀行
以上三大現象，大家重溫過去半年的美國股市及香港股市，是否 合呢？
「當炒股」估值不合理
肥F進一步指出：「通常股評人都會事後搵理由解釋股市升跌，例如美國與北韓紮馬；中國與美國貿易戰；歐盟與俄國關係惡劣。其實，十之八九 講！股市升跌，絕少與上述千變萬化，日日不同的國際形勢有關，反之股市 ，只是長期累積升勢到一個點「雪崩」而已。美國股市由2009年後起步，升了多少，大家必須做功課，多看圖表。股市與大自然現象配合，尤其地心吸力及物極必反。哪有股市只升不跌？不過，升會慢慢來，積雪要十年，但崩呢，只需十分一時間！所以，必令股民措手不及。」
至於香港股市，F哥也指出，有幾隻恒指「當炒股」，市盈率長期處於不合理水平，若 市來臨，肯定首當其衝，持有者切忌被過去升勢迷惑。佢特別指出以下股份，包括騰訊（700）、中國聯通（762）、瑞聲科技（2018）及舜宇光學（2382）。除此之外，另有兩隻在崩市時也必危如累卵，就是港交所（388）及中海油（883），尤其後者，市盈率竟然過千倍！
復活節有四日長假，正好讓頭腦發熱了多年的股民冷靜一下。

肥F ? 你地有冇聽過？

人起朵你起朵，而家冇人識你喎

成篇文冇講過野咁
咁地心吸力 物極必反。。。

佢有無諗過 點解升幾百 跌幾百
係侵侵造市

專家食屎啦